# 1 - Base de código

#### Uma base de código com rastreamento utilizando **controle de revisão**, muitos deploys


Uma aplicação 12 fatores é sempre rastreada em um sistema de controle de versão, como Git, Mercurial, ou Subversion. Uma cópia da base de dados do rastreamento de revisões é conhecido como repositório de código, normalmente abreviado como repositório ou repo.

Uma base de código é um único repo (em um sistema de controle de versão centralizado como Subversion), ou uma série de repositórios que compartilham um registro raiz.

Existe sempre uma correlação um-para-um entre a base de código e a aplicação:

- Se existem várias bases de código, isto não é uma app – é um sistema distribuído. Cada componente do sistema é uma app, e cada uma pode individualmente ser compatível com os 12 fatores.
- **Múltiplas apps compartilhando uma base de código é uma violação dos 12 fatores.** A solução aqui é dividir o código compartilhado entre bibliotecas que podem ser incluídas através do gerenciador de dependências.

Existe apenas uma base de código por aplicação, mas existirão vários deploys da mesma. Um deploy (ou implantação) é uma instância executando a aplicação. Isto é tipicamente um local de produção, e um ou mais locais de testes. Adicionalmente, todo desenvolvedor tem uma cópia da aplicação rodando em seu ambiente local de desenvolvimento, cada um desses pode ser qualificado como um deploy.

![Codebase deploy!](img/codebase-deploys.png "Codebase deploy")

A base de código é a mesma através de todos os deploys, entretanto diferentes versões podem estar ativas em cada deploy. Por exemplo, um desenvolvedor tem alguns registros ainda não implantados no ambiente de teste, o ambiente de teste ainda tem registros não implantados em produção. Mas todos esses ambientes compartilham a mesma base de código, tornando-os identificáveis ​​como diferentes deploys do mesmo app.
